大專生對職場悲觀！首份工平均$14,978 按年僅升293蚊

農曆新年過後又到應屆大學畢業搵工的時候。一項調查發現，去年畢業的大專生首份工作月薪平均為14,978元，較2016年微升約2%。四分一受訪畢業生不滿意離校後首份工作，當中29%表示薪酬福利不足是令他們失望的最主要原因，17%則不滿職位欠缺事業發展機會及僱主未能提供足夠在職培訓。

招聘網站jobsDB發表「2017年大專生就業狀況調查」，調查訪問638名主修不同學科的本地大專畢業生和本科生，結果顯示，受訪畢業生首份工作月薪平均為14,978元，略高於2016年調查的14,685元，加幅約2%。惟不滿第一份工的學生組別平均月入卻只有12,470元，比2016年的13,348元更低，顯示並非所有大專畢業生都能受惠於入職薪金增長。調查又顯示，只有37%的受訪者期望月薪能超過16,000元，遠低於2016年報告的48%，反映畢業生對自己首份工作的薪酬要求變得謹慎謹。

這種相對較保守的態度也見於受訪學生畢業後首5年的目標。在2016年的調查中，置業（29%）是最多受訪者欲達到的目標，今次調查則只有14%的受訪者選擇置業為首要目標，排第三位。至於今年最多人選擇的目標是晉升管理層（19%）。

此外，大專生畢業後最想從事的前三種行業依次為會計（18%）、廣告/公關/市場推廣（8%），以及公營機構/政府部門（7%）。對於尚未獲聘的同學來說，他們選擇未來工作時最注重「薪酬及福利」（23%），其次是「發展前景及在職培訓」（16%）及「能夠發展自己的興趣」（14%）。

雖然香港失業率長期處於低位，但調查發現，同學對自己的職業生涯變得更無信心，37%受訪者稱感到悲觀，百分比高於2016年的29%。他們悲觀的原因主要是對自身在行業內的競爭力（18%）及個人的能力（14%）抱有憂慮。

做m 記都叫無失業既

假嫁 邊有咁低

平均都有14978??

收皮啦
連登個個起碼30k
垃圾報導

擺明流料
我幾年前FG都$20k，而家已經搵緊$45k

Part time ?

我請個fg番工打機都30k la

身邊大部份12-14

又9up 作到咁低影衰哂連登仔 最少fg平均20k啦

Hello Ching 11000

如果唔係有連登仔... 個平均數仲低

大專生畢業後最想從事的前三種行業依次為會計（18%）

都幾高